【颱風追擊】1829號 天兔 USAGI（33W）＋1828號 萬宜 MAN-YI（34W）

颱風追擊：熱帶氣旋 天兔

1829號熱帶氣旋 天兔 USAGI（33W）
來源：日本
意義：天兔星座（兔）

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 萬宜

1828號熱帶氣旋 萬宜
MAN-YI（34W）
來源：香港
意義：萬宜原本是一個海峽的名稱，後來建成水庫

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

台風第29号 (ウサギ)
平成30年11月22日22時15分 発表

<22日21時の実況>
大きさ -
強さ -
存在地域 南シナ海
中心位置 北緯 11度00分(11.0度)
東経 114度25分(114.4度)
進行方向、速さ 西南西 25km/h(13kt)
中心気圧 1004hPa
最大風速 18m/s(35kt)
最大瞬間風速 25m/s(50kt)
15m/s以上の強風域 北西側 220km(120NM)
南東側 60km(30NM

打完丁好燥熱……

差唔多行咗半個地球

萬宜咁樣算唔算慘死?

平西王

好長命

見天文台個概率預報十幾日後嘅預測就會好唔準
呢啲再長啲嘅預測係用咩方法去做？

以擾動強度行咗咁遠可能都係紀錄

點預測我就唔知啦，不過佢嘅預測其實真係幾準下，例如8月中嘅時候曾經預測:"9月中旬後期的颱風帶來的風雨影響的可能性較大"，結果最後9月中真係出現左個山竹

乾燥的東北季候風正影響廣東。本港方面，今早天文台錄得最低氣溫18.1度，是入秋以來的最低紀錄

熱 帶 低 氣 壓 天 兔 增 強 為 熱 帶 風 暴 。

HKO：天兔增強為熱帶風暴 35kts
JMA：USAGI 50kts

南海定強jma畀得高過交合少見

CMA&HKO：40KTS
JMA：55KTS
CWB：50KTS

CMA 仲要係 2mins平均

......................

JMA：邊個話我唔重視南海颱
我只係唔重視南海北部大陸架上既颱

唔知天兔可唔可以衝擊一下JMA TY

「月經不祥」14歲少女被趕出門 颱風一來…遭椰子樹壓死

颱風Gaja在印度造成嚴重傷亡。（圖／路透社）

國際中心／綜合報導

印度部分村莊現在依然覺得月經是「不祥之物」。一名14歲少女因為正值生理期，在颱風天被趕出家門，正當爸媽想叫她回來時，就發現已經被椰子樹壓死，最後家人在村民幫助下將她從樹下移出來。
▲一名14歲少女因為颱風天被「隔離」喪生。（圖／路透社）

據了解，颱風Gaja在印度造成嚴重傷亡，最少有46人罹難。在颱風到來前，印度南部坦米爾納杜邦（Tamil Nadu）一名14歲少女因為生理期被趕出家門，獨自到茅草屋住3天，風雨逐漸變強後，父母打算讓她回家，可是為時已晚。

少女的奶奶對《BBC》透露，他們非常難過，「當我們看見椰子樹，我們失去了希望，我們只能等村民幫助我們移動它，並將她從樹底下拉出來。」

事發後，她被家人緊急送醫，不過醫生說她在到院前就已經死亡。當地的社運家Veerasena表示，無論是有錢或是貧窮家庭都遵循女兒在月經期間離家、到其他地方過夜的「規定」。據悉，印度的一些村莊仍然覺得「月經」會帶來不祥。

交合：TS

岩岩升左sts

俾ty都唔過份

JMA CI 4.0
準備升TY

No offer....

JTWC：70KTS
JMA：65KTS
CMA：55KTS
CWB：55KTS
HKO：50KTS

點解越近個風越發夢

台風第29号 (ウサギ)
平成30年11月24日15時55分 発表

<24日15時の実況>
大きさ -
強さ 強い
存在地域 南シナ海
中心位置 北緯 9度40分(9.7度)
東経 108度40分(108.7度)
進行方向、速さ 西 15km/h(7kt)
中心気圧 975hPa
中心付近の最大風速 35m/s(65kt)
最大瞬間風速 50m/s(95kt)
25m/s以上の暴風域 全域 70km(40NM)
15m/s以上の強風域 北側 330km(180NM)
南側 220km(120NM)

在 協 調 世 界 時 24 日 06 時 ， 強 烈 熱 帶 風 暴 天 兔 (1829) 集 結 在 北 緯 9.8 度 ， 東 經 108.7 度 之 60 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 5 海 浬 。

其 中 心 氣 壓 為 984 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 50 海 浬 。

HKO

12月1日氣溫又調低左😞😒😒

METAR VHHH 250130Z 05009KT 9999 -RA NSC 22/15 Q1019 NOSIG=
落雨但係又冇雲層

no offer.....

九天見返22-25度

雨 好想喊 我真係好廢

btw no offer...

又熱返…………dllm

22-25唔夠暖，體應仲係好寒，不過12月暖極有限，延伸睇到之後受強冷影響落返19/20度

今日落雨應該係奎明效應

請去你至愛既芹苴please

我唔想Google
直接話我知咩黎 OK?

南中國海的熱帶氣旋覆蓋範圍一般為半徑三四百公里，熱帶氣旋相關雨區覆蓋本港，便會為本港帶來有雨的天氣。不過，在秋冬期間有東北季候風影響華南地區時，熱帶氣旋即使與本港距離超過五百公里也可以為本港帶來有雨的天氣。皇家香港天文台氣象學家奎明（M.J. Cuming）於1968年4月發表一份技術報告，研究及說明此現象，因此這個現象被稱為奎明效應。

奎明效應的出現，一般需符合以下條件

熱帶氣旋進入北緯13至16度、東經110至115度
東北季候風南下 (但不是寒潮型的強烈東北季候風)

奎明效應的成因

熱帶氣旋東北象限溫暖而潮濕的東南風，與南海北部的東北季候風相遇，東南風被逼抬從而升形成一道類似靜止鋒的雲帶，因而令華南沿岸天氣不穩定。

Source:

我覺得唔太算，天兔本身喺10N較低緯度之餘外圍環流又唔係大，再加上南海北部本身已經有一道雲帶覆蓋

16C

出黎啦 漸凍人

我嗰邊真係16度

我叫佢出黎

哦～

不過衛星雲圖望到天兔東北方雲帶好似一路有甩向南海北部嘅情況，持續咗幾日後到達華南沿岸 算唔算係奎明效應

大交合溫度預測真係信唔過，好彩有帶外套出街

有留意開九天預報就會見到之前星期日和星期一預測溫差比較大與風向轉正北風，
今日中午正正係一個冷氣補充南下過程，
當然天文台從來都無提過。

大約在850hpa有南北空氣滙聚情況，
可能是奎明效應。

比較奇怪點解會唔提 而家旺角得6.9度

多 雲 ， 今 晚 及 明 早 有 雨 ， 天 氣 清 涼 ， 最 低 氣 溫 約 17 度 ， 明 日 下 午 雨 勢 減 弱 ， 最 氣 溫 約 21 度 。

交合

結果星期日係天氣顯著轉涼

好彩之後暖番，但5號又有冷空氣cls 成個冬天好似今日咁既氣溫體感就大檸樂

天兔的滋潤 :p

對比一下

hko...epic fail...

成個冬天仲要高過17度就真係大檸樂

6.9??

有排落

垃圾天文台鬼識咩

大交合今日應該進帳十毫米或更多兩量
十一月累計之今大概落咗平均值 60% 雨量

而截至琴日嘅十一月平均雲量達 82%，高平均值 54% 一截

當然要狂賀今日大交合氣溫預測大炒

截至 22/11 先啱

香港嘅初冬梅雨

天兔嬲大交合定佢弱 飄d雲過嚟報復

login username：Usagi2018
login password：Vũng Tàu,Việt Nam

抵啦 預測氣溫都炒到咁

本地有感地震

08:05 更新

香港天文台接獲市民報告表示感到地震，天文台正進行分析，當有進一步資料時將會盡快公布。

台灣地震

震央台灣海峽幾罕見

台灣選舉大地震
香港選舉又大地震
中間咪整返次真嘅地震出嚟

餘震M4.7

有無人feel到有地震

據 香 港 天 文 台 的 初 步 分 析 ， 2018 年 11 月 26 日 ( 星 期 一 ) 上 午 7 時 57 分 台 灣 海 峽 發 生 一 次 5.9 級 地 震 ， 震 中 位 於 北 緯 23.36 度 ， 東 經 118.57 度 附 近 ， 即 香 港 之 東 北 偏 東 約 470 公 里 。

今年第五次

470公里感覺好近

今早天文台接獲數百名市民感到地震的報告，經初步分析，2018年11月26日（星期一）上午7時57分台灣海峽發生一次5.9級地震，震中位於北緯23.36度，東經118.57度附近，即香港之東北偏東約470公里。

震中位置圖：
Epicentre location map：

#有感地震 #台灣海峽地震 #LocallyFeltEarthquake

台灣西部海域發生地震，香港天文台表示，接獲數百名市民報告感到地震

應該近年人有感

BTW其實近福建多過台灣除左澎湖

香港天文台接獲近千名市民報告，表示感到這次地震，震動維持數秒。初步分析顯示本港的地震烈度為修訂麥加利地震烈度表的第IV (四)度，即懸掛的物件擺動。門、窗、碗碟發出響聲。

無感覺

果然12月5日又凍番落20-23度

早晨 萬宜

天兔先行一步

隻眼好靚

Man-Yi is dying
Usagi is dead

從 昨 晚 午 夜 至 今 日 正 午 ， 天 文 台 錄 得 15.7 毫 米 雨 量
。

33.7+15.7=49.4
十一月雨量夠數

唉你唔悶我都悶

話就話11度，但晏就係完全唔覺暖左

馬尼拉海溝幾時先爆

唉你唔悶我都悶，講足幾年

你食屎啦 二十度叫凍
你傻左呀？

有樣野叫體感溫度

我體感溫度係三十wo

今朝係入秋以黎最低溫？

認真 中環仲係好熱
可能樓密

係

兩個鐘前jma判左佢死刑

93W - TCFA

咁唔開住下旬末先啦

人呢？？？ 熱得制死曬？

正呀 十二月八號

高温18,低温有望14-15?

凍結漸凍人

「海綿寶寶」之父Stephen Hillenburg不敵「漸凍人症」逝世 終年57歲

TCFA左兩日

十一月雨量 49.4+16.3=65.7mm
減咗平均值 37.6mm 後
仲有 28.1mm > 十二月平均值 26.8mm

但同平年比都仲少近250mm，始終年頭太旱，年中補極都算係咁，今年應該係輕微偏少，十二月好難有破百mm啦

比起 2015 嚟講都係好好多
今年過 2000 毫米都算超額完成

仲有風

季侯風

個陣都12月中，落返14/15正常過正常，月頭仲22-26真係cls -.-

rip

如果唔係有一日石崗落左成300毫米，總部得10幾毫米，今年理應可以有2300-2400

400先岩

八月下旬雨災，成個華南由廣東至台灣都中晒（令高雄變天既一大原因），係香港市區無事

預 料 一 股 較 為 溫 暖 潮 濕 的 海 洋 氣 流 會 在 週 末 及 下 週 初 影 響 廣 東 沿 岸 。 另 一 股 東 北 季 候 風 將 在 下 週 中 後 期 影 響 華 南 ， 該 區 氣 溫 逐 步 下 降 。

十 二 月 七 日 ( 星 期 五 )
風 ： 北 至 東 北 風 4 級 ， 離 岸 5 級 。
天 氣 ： 短 暫 時 間 有 陽 光 。 天 氣 較 涼 。
氣 溫 ： 18 至 22 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 70 至 90 。

好熱！好燥！！

月頭比平均值高成5度

你終於覺得呢個冬天好熱啦？？

支持惠里菜狙擊漸凍人

你係SE?

唔覺，但月頭高過平均值係真既

南下吧！冷空氣！

北上吧！海洋氣流！

嗰日真係望住出面不停落大雨
然後望下雨量圖
屌你落唔中天文台嘅

石崗落到過300 毫米嗰陣市區仲係得十幾

南下吧！北極氣團！

屌你啦

downgrade返做黃色

究竟仲要凍到幾時，今朝要帶手套 仲話20-24度

影對手套黎睇下

香港天文台錄得的寒冷天氣賠率
(準則: 日最低溫度 <= 12.0 攝氏度)
2018年11月:1500
2018年12月:1.03
2019年1月:1.01
2019年2月:1.03
2019年3月:1.8
2019年4月:15
2019年5月:150
2019年6月:1000
2019年7月:1500
2019年8月:1000

受 一 股 較 為 溫 暖 潮 濕 的 海 洋 氣 流 的 影 響 ， 下 週 初 廣 東 沿 岸 有 薄 霧 。 另 一 股 東 北 季 候 風 將 在 下 週 中 後 期 影 響 華 南 ， 該 區 天 氣 逐 漸 轉 涼 。

十 二 月 八 日 ( 星 期 六 )
風 ： 北 至 東 北 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 部 分 時 間 天 色 明 朗 。 早 上 清 涼 。
氣 溫 ： 16 至 19 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 65 至 85 。

廢柴海洋氣流，玩過一殺那又退場

逝去的不回來

透明膠手套

死去你最愛既芹苴

12月正常就唔應該咁

咪係 熱到日日短袖衫 CLS
仲開緊風扇

EC 十日後低溫

咁多漸熱人

跟據過往經驗， 通常十二月中會第一次強降溫

十二月都黎都成二十度wo 大佬
講緊十二月
二十度都要著褸外套就睇下醫生啦

咪係，cls 今晚真心好寒，海洋氣流幾時黎

由2X度跌到單位數

受 強 烈 的 東 北 季 候 風 影 響 ， 下 週 中 後 期 華 南 天 氣 顯 著 轉 涼 。

十 二 月 九 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 幾 陣 雨 。 早 晚 清 涼 。
氣 溫 ： 14 至 17 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 70 至 90 。

高多10度就岩岩好

急不及待想玩玩了

副高，海洋氣流死哂呀？

你條仆街食屎啦
咁撚怕凍你死返去澳洲過聖誕啦屌你老母冚家剷

今日仲係好暖，可以行到出汗

依幾日咁暖，之後氣溫又急跌咁多，真係幾難適應 大家保重身體

特別老人家

諗返起寒警果堆禦寒措施

今日都叫暖 係有太陽但仲係好寒，24度既預測都炒埋

但有時又好大風

怕凍同唔想香港凍只想熱係兩樣野黎 我唔係前者「怕凍」

香港就會凍，唔想凍請離開香港
呢到係北緯22度，唔想凍請南下至北緯10度或以下